\appsection{Приложение Е}{Руководство системного администратора} \hypertarget{app-c}{\label{app-c}}


1. Разворачивание приложения на сервере

Для того, чтобы развернуть на сервере приложение, требуется сделать следующее:

Выкачать исходный код из репозиториев клиентской и серверной частей:

\begin{lstlisting}
cd ~
git clone git@bitbucket.org:ilya_krol/simulator_front.git
git clone git@bitbucket.org:ilya_krol/simulator_back.git
\end{lstlisting}

Клиентскую часть нужно развернуть на проксирующем сервере \textit{Nginx}, обычно он уже присутствует в серверных сборках дистрибутивов \textit{Linux}.

\begin{lstlisting}
cd ~/simulator_front
cp * /var/www/symsim.ru
\end{lstlisting}

Серверную часть разместим в директории \textit{/opt/simulator}.
\begin{lstlisting}
cd ~/simulator_back
cp * /opt/simulator
\end{lstlisting}

Для запуска серверной части создадим службу в \textit{/etc/systemd/system/simulator.service}
\begin{lstlisting}
[Unit]
Description=uWSGI simulator
After=network.target

[Service]
WorkingDirectory=/opt/simulator
ExecStart=/usr/local/bin/uwsgi --ini /opt/simulator/wsgi.ini

[Install]
WantedBy=multi-user.target
\end{lstlisting}

Так же потребуется сконфигурировать параметры запуска в \textit{/opt/simulator/wsgi.ini}
\begin{lstlisting}
[uwsgi]
module = app:app
master = true
processes = 4
threads = 2
http = :5000
die-on-term = true
chdir = /opt/simulator
home = /home/test/_project/python-virtualenv/simulator
\end{lstlisting}


Для запуска службы выполнить команду
\begin{lstlisting}
sudo systemctl start simulator
\end{lstlisting}

Далее нужно настроить сервер \textit{Nginx} \textit{/etc/nginx/sitex-available/default}
\begin{lstlisting}
server {
        listen 80;
        listen [::]:80;
        server_name symsim.ru www.symsim.ru;

        root /var/www/symsim.ru;
        index index.html;

        location /step-response {
                proxy_pass http://localhost:5000/step-response;
        }
        location /impulse-response {
                proxy_pass http://localhost:5000/impulse-response;
        }
        location /forced-response {
                proxy_pass http://localhost:5000/forced-response;
        }
        location /bode-plot {
                proxy_pass http://localhost:5000/bode-plot;
        }
        location /nyquist-plot {
                proxy_pass http://localhost:5000/nyquist-plot;
        }
        location /img/ {
                proxy_pass http://localhost:5000/img/;
        }
}

\end{lstlisting}

Перезапустим сервер \textit{Nginx}
\begin{lstlisting}
sudo systemctl restart nginx
\end{lstlisting}

После этого все должно заработать.
Если не заработало -- следует искать ошибки в файлах логов:

\textit{/var/log/nginx/access.log}

\textit{/var/log/nginx/error.log}

\textit{/var/log/syslog}
